[
  {
    "id": "IBEX_20_026_T4_S11_146",
    "question": "항공보험약관(London Aircraft Insurance Policy; AVN 1C)\n에서담보하는위험이아닌것은?\n①기체손상및비행개시후60일이상의행방불명\n②비행승무원혹은객실승무원이항공기운항에종사하는\n중에입은상해\n③항공기사고로인한승객수하물의멸실\n④승객이항공기에승강중입은우발적인신체상해",
    "answer": 2,
    "answer_text": "항공보험약관;에서담보하는위험이아닌것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_027_T4_S11_147",
    "question": "항공보험약관(London Aircraft Insurance Policy; AVN\n1C) 제4장(Section Ⅳ) (A)에서규정하고있는일반면책사항이\n아닌것은?\n①악행혹은사보타지로기인한손해\n②불가항력적인경우를제외하고항공기가제조업자가제시\n하는권고사항과부합되지않는장소에이착륙을시도하는\n동안발생한손해\n③제1장(Section I) “기체의멸실이나손상(Loss or Damage\nto Aircraft)\"에서담보하는보험사고로인하여항공기를\n다른운송수단으로운송하는도중에발생한손해\n④폭동, 소요혹은노동쟁의로기인한손해",
    "answer": 3,
    "answer_text": "항공보험약관;제4장"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_028_T4_S11_148",
    "question": "항공보험에서사용되는특별약관이아닌것은?\n①Cross Liability Clause\n②Nuclear Risks Exclusion Clause\n③General Average Expenditure Clause\n④Deferred Premium Clause\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 4쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "Cross;Liability"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_029_T4_S11_149",
    "question": "통상적인항공기체보험(Aircraft Hull Insurance)과우주궤도\n보험(In-Orbit Insurance) 계약을비교할때, 두보험계약\n간가장뚜렷한차이를보이는사항은?\n①자연소모로인한손해의보상여부\n②고의및중과실에기인한손해의면책\n③갱신보험계약의보험기간\n④대수의법칙적용의제한성",
    "answer": 4,
    "answer_text": "통상적인항공기체보험과우주궤도;계약을비교할때,"
  },
  {
    "id": "IBEX_20_030_T4_S11_150",
    "question": "항공보험에관한다음의설명중틀린것은?\n①항공보험약관(London Aircraft Insurance Policy; AVN\n1C) 상항공기의사용용도에서“Commercial(상업)”이란\n\"Private Pleasure (사적오락)“에기술된용도및피보험자의\n사업이나직업상의목적을위한용도로서, 임대료혹은보수를\n받기위한사용이아닌것을의미한다.\n②기체전쟁보험(Hull War Risks Insurance)에서5대강국\n(미,영,러,중,프)간에전쟁이발발하면선전포고여부를\n불문하고그전쟁에의한손해는면책위험에해당한다.\n단, 항공기가그러한전쟁발발시비행중인때에는\n그항공기가그후첫번째착륙을완료할때까지\n그항공기에대하여는적용하지않는다.\n③기체전쟁보험(Hull War Risks Insurance)에서는일반적\n으로공제금액은적용하지않는다.\n④항공보험은기간보험으로주로1년을기준으로보험\n계약을체결하나, 보험자의동의를조건으로1년미만\n또는그이상의기간으로계약이가능하다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "항공보험약관;\"Private"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_026_T4_S11_146",
    "question": "항공사가일반적으로가입하고있는항공보험(Aircraft\nPolicy)의기체전위험및배상책임보험에서담보하지\n않는손해는?\n①상공에서운항중에방사능오염으로인한엔진손상\n②운항중공중납치과정에서발생한기체손상\n③조종사의실수로추락한항공기의전부손상\n④기류불안정으로발생한승객의부상",
    "answer": 3,
    "answer_text": "않는손해는?;기류불안정으로발생한승객의부상"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_027_T4_S11_147",
    "question": "항공보험약관(London Aircraft Insurance Policy ; AVN 1C)의\n제1장(SectionⅠ)에서규정하고있는기체전위험담보에\n관한다음의설명중틀린것은?\n①비행후기체의행방이비행개시일로부터60일이상\n확인되지않고행방불명이된경우기체의보험금액\n한도내에서보상한다.\n②비행기가손상을입은경우안전상필요하거나추가적인\n손상을방지하기위한목적을제외하고는보험자의\n동의없이기체분해또는수리를하지못한다.\n③항공기손상또는불시착의경우피보험자가항공기의\n즉각적인안전조치를위해지출한합리적인비용을\n기체보험가입금액의15% 한도로추가지급한다.\n④항공기의단위부품내에서발생한자연마모, 기능의\n저하, 고장, 결함및작동불능과그에따른동단위\n부품내에생긴결과손해는면책한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "항공보험약관;관한다음의설명중틀린것은?"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_028_T4_S11_148",
    "question": "항공보험의손해사정에관한다음의설명중틀린것은?\n①기체전위험보험에서\n사고정도가\n부분손해\n사고인\n경우보험가입금액한도내에서실제수리비용이지급\n된다.\n②기체전위험보험에서수리비에대한보험금산정시\n수명이있는단위부품에대해서는감가상각이적용\n되지않고분해정비비용전액이지급된다.\n③배상책임보험에서는배상책임액에추가하여보험자의\n서면동의하에지출된소송비용은보험자의보상\n한도액을초과하여보상이가능하다.\n④항공승무원및승객상해보험에서상해사고로인해\n입․통원치료를받은경우에치료비에대한보상도\n가능하다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "기체전위험보험에서;사고정도"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_029_T4_S11_149",
    "question": "우리나라위성과우주개발의현황에관한다음의설명\n중틀린것은?\n①‘무궁화’ 위성은KOREASAT의별칭으로KT가운용\n하는정지궤도위성이다.\n②‘아리랑’ 위성은태양동기궤도위성으로, 지상․해양․\n과학관측임무를수행하는다목적실용위성이다.\n③위성은기아나, 케이프캐나버럴, 야스니등육상기지\n에서뿐만아니라해상선상에서발사되기도한다.\n그러나, 우리나라위성중아직까지해상선상에서\n발사된사례는없다.\n④한국항공우주연구원(KARI)은우리나라위성체개발은\n물론과학로켓, 나로호등발사체개발을주도하고있다.\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 4,
    "answer_text": "중틀린것은?;‘무궁화’"
  },
  {
    "id": "IBEX_21_030_T4_S11_150",
    "question": "우주보험의특징에관한다음의설명중틀린것은?\nⓛ위성수명의감소, 성능의저하로인한손해는보상\n되지않는다.\n②위성마다용도, 위험등이각기다르기때문에통상\n주문증권이사용된다.\n③그수량이제한되어있어대수의법칙적용이곤란하다.\n④위성사업의수행단계에따라발사전보험, 발사보험,\n궤도보험으로나눌수있다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "우주보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_026_T4_S11_146",
    "question": "항공보험약관(London Aircraft Insurance Policy; AVN 1C)\n에서항공기의 용도 중 보험자에게 사전에 알려야만 \n보상이 되는 특별 용도는?\n①사적오락용도(Private Pleasure purpose)\n②사업용도(Business purpose)\n③상업용도(Commercial purpose)\n④교육용도(Instruction purpose)",
    "answer": 2,
    "answer_text": "항공보험약관;에서항공기"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_027_T4_S11_147",
    "question": "다음 항공보험 특별약관중 사고 항공기의 수색 및 구조\n작업, 잔존물 제거 비용 등을 기체보험에 추가하여 \n지급하는 약관은?\n①AVN 52E\nExtended Coverage Endorsement\n②AVN 76\nSupplementary Payment Clause\n③AVN 17A\nAddition and Deletions Clause (Hull)\n④AVN 26\nAircraft Laying-up Return Clause",
    "answer": 4,
    "answer_text": "항공보험;특별약관중"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_028_T4_S11_148",
    "question": "항공보험 보험금 지급시 항공보험 증권의 명세서\n(Schedule)에 명시된 공제금액(Deductible)을 적용하기 \n전에 수리 또는 대체된 부품단위의 사용시간에 따른 \n감가를 추가로 적용한다. 여기서 항공보험 분손(Partial\nLoss) 손해사정시 공제금액 이외 추가로 적용되는 개념은?\n①자가보유액(Self Insured Retention)\n②소손액면책(Franchise)\n③분해정비비용(Overhaul Cost)\n④공동보험(Co-Insurance)",
    "answer": 3,
    "answer_text": "항공보험;보험금"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_029_T4_S11_149",
    "question": "다음 중 위성보험의 언더라이팅 요소를 설명한 것 중 \n틀린 내용은?\n①발사보험의발사위험(Launch risks) 언더라이팅요소는발사서\n비스제공업체(Launch Service Provider)의발사체(Launcher)\n종류및과거성공률(Track Record) 등이중요하다.\n②1년단위로궤도보험(In-Orbit Insurance)을갱신하는\n경우보험사는담보위성의“위성상태보고서(Health\nReport/Certificate)”의내용을중요한언더라이팅의\n요소로사용한다.\n③발사보험의경우다양한발사체및위성체모델에\n따라Technical Issue가다양하여대수의법칙을\n적용하기곤란하다.\n④궤도보험언더라이팅시위성종류에따른위성탑재체\n의임무(Payload Mission)보다는발사체과거성공률\n(Track Record)이더중요한고려사항이된다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "위성보험;언더라이팅"
  },
  {
    "id": "IBEX_22_030_T4_S11_150",
    "question": "위성 발사보험(Launch Insurance)과 발사전보험(Pre-Launch\nInsurance)이 구분되는 시점은?\n①위성이최초로의도적으로점화되는시점\n②위성이발사대에장착되는시점\n③위성이정상궤도에진입하는시점\n④위성이발사장으로이동하기위해위성건조장을출발\n하는시점",
    "answer": 2,
    "answer_text": "위성;발사보험과"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_026_T3_S11_106",
    "question": "일반 항공보험증권(London Aircraft Insurance Policy;\nAVN 1C) Section IV. (D) 용어 정의(Definition)에 대한 \n설명으로 틀린 것은?\n①비행(Flight)이란 항공기가 이륙 시도로 움직임을 시작할\n때부터 공중에 떠있는 동안 및 착륙주행을 완료할 \n때까지를 의미한다.\n②회전익 항공기(Rotary-wing Aircraft)의 경우, 회전익이\n엔진동력 혹은 자동회전으로 자동(autorotation)중일 \n때를 비행(flight)으로 간주한다.\n③활주(Taxiing)란 비행(flight)을 제외한 것으로서 자체의\n동력으로 항공기가 움직이는 것을 의미한다.\n④계류(Ground)란 항공기가 비행(flight)상태가 아닌 상태를\n의미하며, 활주(taxiing) 및 정박(moored)의 상태는 \n포함한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "일반;항공보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_027_T3_S11_107",
    "question": "일반 항공보험증권(London Aircraft Insurance Policy;\nAVN 1C)에서 담보하지 아니하는 손해는?\n①비행 개시 후 60일 이상의 기체의 행방불명(missing)\n②항공기 부품의 마모, 변질, 고장, 결함 및 작동불능의\n결과로 인한 항공기 기체의 우연한 멸실 및 손상\n③항공기의 부품단위 내에서 발생한 마모손 및 그 부품\n단위 내의 결과손해\n④항공기의 즉각적인 안전조치를 위하여 피보험자가 \n기체가액의 10%이내로 지출한 합리적인 비상조치 경비",
    "answer": 1,
    "answer_text": "일반;항공보험증권에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_028_T3_S11_108",
    "question": "항공승무원 및 승객상해보험에 관한 설명으로 틀린 것은?\n①「일시적 부분후유장해」란 피보험 개인이 그의 사업\n이나 직업의 중요부분에 종사할 수 없게 되는 후유\n장해를 의미한다.\n②「항공여행」이란 비행 후 항공기로부터 내리는 것은\n포함하지 않는다.\n③피보험 개인이 알콜이나 약물의 영향으로 야기된 \n후유장해는 담보하지 않는다.\n④인명구조를 위한 시도 중 발생한 사고로 야기된 후유\n장해는 담보한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "항공승무원및승객상해보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_029_T3_S11_109",
    "question": "아래 내용으로 항공보험에 가입한 항공기가 경착륙\n(Hard Landing)하여 기체 A부품 단위에만 수리비용이 발생\n하였다.(배상책임, 조종사 및 승객 상해에 대한 보험금은\n없다고 가정함) 보험자가 지급할 보험금은?\n보험가입내역 및 사고내역\n* 기체가입금액\n: 5억원 \n* A부품 수리비용 : 1억원\n* A부품 수명시간 : 1,000시간\n* A부품 사고당시 사용시간 : 500시간 사용\n* 공제금액 : 1천만원 - 1사고당. 단, 전손이나 추정\n전손의 경우 공제금액 적용 안함\n①4천만원    ②5천만원    ③9천만원    ④1억원",
    "answer": 3,
    "answer_text": "내용으;항공보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_23_030_T3_S11_110",
    "question": "위성보험에 대한 설명으로 틀린 것은?\n①발사보험 보험가입금액은 위성 제작비용, 발사비용,\n보험료 등을 포함한다.\n②발사전보험(Pre-Launch Insurance)에서는 간접손실\n(Consequential Loss)을 담보한다.\n③궤도보험(In-Orbit Insurance)의 보험기간은 통상 1년간\n으로 한다.\n④통신위성의 작동 능력은 [Transponder 수 x 위성 \n사용수명]에 비례한다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "위성보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_026_T3_S11_106",
    "question": "다음 중 일반 항공보험증권(London Aircraft Insurance\nPolicy; AVN 1C)을 구성하는 항목(Section)이 아닌 것은 ?\n①항공기의 멸실 및 손상(Loss of or Damage to Aircraft)\n②제3자 배상책임(Legal Liability to Third Parties)\n③승객 배상책임(Legal Liability to Passengers)\n④강탈 및 납치비용(Extortion and Hi-Jack Expenses)",
    "answer": 2,
    "answer_text": "일반;항공보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_027_T3_S11_107",
    "question": "항공보험에서 사용하고 있는 약관이 아닌 것은?\n①Helicopter Permission Clause\n②War, Hi-Jacking and Other Perils Exclusion Clause\n(AVIATION)\n③Aircraft Laying-up Returns Clause(Hulls)\n④Supplementary Payments Clause",
    "answer": 3,
    "answer_text": "항공보험에서;사용하"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_028_T3_S11_108",
    "question": "항공보험 사고 발생시 보상 여부를 위해 확인할 사항으로 \n가장 거리가 먼 것은?\n①항공기의 연간 운항예정시간\n②항공기의 승객 초과 탑승 여부 \n③항공기의 기종 및 과거 사고통계\n④조종사의 비행 경력시간",
    "answer": 4,
    "answer_text": "항공보험;발생시"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_029_T3_S11_109",
    "question": "항공보험에 가입한 항공기가 추락하여 보상의 대상이 \n되는 기체손상 및 배상책임, 조종사 및 승객 상해가 \n아래와 같이 발생하였다. 보험가입 및 사고 내역이 아래와 \n같을 때 보험자가 지급할 금액은?\n보험가입내역\n* 기체가입금액 : 10억원 \n* 배상책임 보상한도액 : 2억원\n* 조종사 1인당 상해 가입금액 : 1억원\n* 승객 1인당 상해 가입금액 : 1억원\n* Deductible : 20% of Hull Value(Including Total\nLoss and Constructive Total Loss)\n사고내역\n* 기체 : 전손            * 배상책임 : 1억원\n* 조종사 : 2명 사망      * 승객 : 2명 사망\n①11억원    ②12억원    ③13억원    ④15억원",
    "answer": 4,
    "answer_text": "항공보험;가입한"
  },
  {
    "id": "IBEX_24_030_T3_S11_110",
    "question": "위성발사보험(Launch Insurance)에 관한 설명 중 틀린 \n것은?\n①전손만 담보하거나, 전손 및 분손 담보를 선택하여 \n가입할 수 있다.\n②보험기간은 초기시험 가동 및 초기 운항을 포함하여\n발사 후 180일 또는 1년까지로 설정한다.\n③보험가입금액은 발사비용, 교체비용, 상실이익 등을 \n포함한 협정가액(Agreed Value)으로 한다.\n④발사중 전손은 아니나, 수명이 상당부분 상실되어 \n통상 임무수행 능력이 70% 이하로 감소되면, 추정\n전손으로 처리한다.\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 1,
    "answer_text": "위성발사보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_026_T3_S11_106",
    "question": "다음 중 일반 항공보험증권(London Aircraft Insurance\nPolicy; AVN 1C) 제4장(Section IV) (A)에서 규정하고 \n있는 일반면책사항에 해당하지 않는 것은?\n①명세표(Schedule) 및용어정의(Definition)에명기된\n사용목적이외의목적을위하여사용되는동안발생한손해\n②명세표(Schedule)에기재된조종사이외의사람에\n의하여조종되고있는동안발생한손해\n③전쟁, 침략, 외적의행위, 교전, 내란, 반란, 혁명등에\n기인한사고로발생한손해\n④추락으로인한전손사고에기인하여발생한잔해제거,\n인양등의비용손해",
    "answer": 3,
    "answer_text": "일반;항공보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_027_T3_S11_107",
    "question": "다음 중 항공보험계약 체결과정에서 기체 및 배상책임 \n언더라이팅시에 필요한 주요한 정보로서 가장 거리가 \n먼 것은?\n①기체보험가액\n②주로이용하는공항(Home airport)명\n③기체보관비용(Hangar or tie-down charge)\n④기체사용용도",
    "answer": 2,
    "answer_text": "항공보험계약;체결과정에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_028_T3_S11_108",
    "question": "항공보험에 가입한 항공기가 승객 4명을 탑승시키고 \n비행 중 담보위험에 기인한 사고로 기체손상 및 배상\n책임손해가 발생하였다. 보험가입 및 사고내역이 아래와 \n같을 때 보험회사가 지급하여야 할 보험금은?\n(단, Deductible은 보험자의 선택에 의해 적용하지 않기로\n하였음)\n보험가입내역\n*항공보험계약:일반항공보험증권(LondonAircraft InsurancePolicy;AVN1C)으로가입\n*기체보험금액:3억원\n*제3자배상책임보상한도액:1억원 *승객보험금액:1인당1억원X3명\n[단, 명세표(Schedule)에명기된최대승객정원은3 명이었음]\n사고내역\n*기체:전손(TotalLoss) *제3자배상책임손해액:1억원 *조종사및승객은전원무사하였음\n①0원(보험자면책)\n②1억원\n③3억원\n④4억원",
    "answer": 1,
    "answer_text": "항공보험;가입한"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_029_T3_S11_109",
    "question": "다음 중 우주보험시장의 특성에 관한 설명으로 틀린 것은?\n①전문화된우주보험산업은1980년대민간위성산업이\n성장하면서본격적으로활성화되었다.\n②우주보험시장은연간발사되는발사체가소수이므로\n상대적으로변동성이낮은보험시장이다.\n③발사체및위성체모델에따라기술적요소가다양하여\n대수의법칙을적용하기어렵다.\n④우주보험은위성소유자또는제작사가전문중개사를선\n정하여, 이들이국제적인언더라이터에게기술보고서\n등계약관련정보를전달하는과정으로통상진행된다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중우주보험시장의특성"
  },
  {
    "id": "IBEX_25_030_T3_S11_110",
    "question": "다음 중 우주보험에 관한 설명으로 틀린 것은?\n①발사전보험, 발사보험, 궤도보험으로나눌수있다.\n②궤도보험은발사보험이끝나는시점부터시작되며, 통상\n1년을보험기간으로한다.\n③발사보험은발사시폭발로인한파괴, 수정불가능한\n항로이탈, 최종궤도진입실패등을보상한다.\n④발사보험에서발사체제작업체가발사실패시재발사보\n증(Relaunch Guarantee)을하는경우에는발사단계와발사\n후단계에대하여보험가입금액이동일하게적용된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중우주보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_026_T3_S11_106",
    "question": "다음 중 일반 항공보험증권(London Aircraft Insurance\nPolicy ; AVN 1C) 제1장(Section Ⅰ) 항공기의 멸실 및 \n손상(Loss of or Damage to Aircraft)의 내용에 대한 \n설명으로 올바른 것은?\n①항공기의 부품단위 내에서 발생한 자연마모나 결함의\n결과로 인한 항공기의 멸실이나 손상은 보상하지 \n않는다.\n②일체의 항공기 행방불명에 대해서는 보상하지 않는다.\n③불시착이나 항공기 손상 후에 부수되는 안전 조치를\n위해 불가피하게 지출한 합리적인 비상조치 경비는 \n명세서(Schedule)에 명시된 보험가입금액의 20%를 \n한도로 추가 보상한다.\n④점진적으로 또는 누적적인 원인으로 발생하는 부품\n단위 내 손상은 보상하지 않는다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "일반;항공보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_027_T3_S11_107",
    "question": "항공기 기체보험에 적용되는 특별약관에 대한 설명으로\n그 내용이 옳지 않은 것은?\n①Additions and Deletions (AVN 17A) ：기존항공기와\n동일한 기종과 가액의 항공기가 추가되는 경우 일할 \n계산된 추가보험료가 적용되나, 기종이나 가액이 다른\n항공기가 도입될 경우에는 별도의 보험료를합의하여야 \n한다.\n②Aircraft Laying up-Returns Clause (AVN 26A) ：항공기가\n비행이나 활주를 하지 않고 30일이상 연속하여 계류\n하는 경우,\n계류기간동안에 대하여 연간 비행위험과 \n지상위험의 보험료 차이의 75%를 환급한다.\n③Agreed Value Clause (AVN 61) ：보험증권 명세서\n(Schedule)에 언급된 기체의 협정가액(Agreed Value)은\n전부손해 및 부분손해 모두에 적용되며, 이들 손해에 \n대하여 동 협정가액을 토대로 산정된 금액을 보상한다.\n또한 전부손해 발생시보험계약자는 보험자에게 잔존물을\n위부할 수 있다.\n④Supplementary Payments Clause (AVN 76) ：실종된\n항공기를 수색하거나 구조를 위해 합리적으로 발생한\n비용이나, 항공기 잔해나 부속물을 제거 또는 처분\n하는데 소요된 합리적인 비용 등을 일정 한도 내에서\n보상한다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "항공기;기체보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_028_T3_S11_108",
    "question": "항공보험의 승객배상책임보험(Passenger Legal Liability\nInsurance)에서 담보하는 위험을 올바르게 설명한 것은?\n①우연한 사고로 인한 기체 멸실이나 물적손실에 대한 \n전위험 담보\n②항공기 또는 항공기로부터 낙하된 물체에 의해 발생된\n지상이나 항공기 외부의 제3자의 신체 및 재산손해에\n대한 피보험자의 법적 배상책임을 담보\n③승객이 항공기에 타고 내리거나 운송중일 때 사고로 \n인하여 발생한 승객의 신체상해나 승객의 수화물·\n소지품의 물적손해에 대한 피보험자의 법적 배상\n책임을 담보\n④항공기 탑승 승무원의 신체상 상해나 사망에 대해 \n미리 정해진 일정액을 보상",
    "answer": 4,
    "answer_text": "항공보험;승객배상책임보험에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_029_T3_S11_109",
    "question": "우주보험의 특징에 관한 다음의 설명 중 옳지 않은 것은?\nⓛ위성사업의 수행 단계에 따라 발사전보험, 발사보험,\n궤도보험으로 나눌 수 있다.\n②위성마다 용도, 위험 등이 각기 다르기 때문에 통상 \n주문증권이 사용된다.\n③우주보험(Space Insurance)은 가입건수가 많지 않아 \n보험의 기본원리인 대수의 법칙 적용이 곤란하다.\n④우주보험 발사보험 요율은 보험시장의 영향을 상대적\n으로 덜 받으며, 보험료 수준이 매년 일정한 편이다.\n손해보험중개사시험- 손해보험2부- 5쪽\n━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━━",
    "answer": 2,
    "answer_text": "우주보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_26_030_T3_S11_110",
    "question": "다음 중 우주보험에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①발사전보험(Pre-Launch Insurance)은 보험목적물이 \n제조나 보관 장소에서 출발하여 발사장에 도착할 \n때까지 운송위험을 담보하는 보험이며, 보험목적물이\n발사장에 도착하면 보험계약은 종료된다.\n②발사보험(Launch Insurance)의 보험기간은 발사부터 \n시작하는데 발사의 정의는 의도적 점화, 발사대의 \n발사체 고정 장치의 분리 또는 수직이륙(Lift off)\n등으로 분류할 수 있다.\n③위성체를 발사보험(Launch Insurance)에 가입할 경우\n통상적으로 위성체 가액(또는 대체위성 비용), 발사 \n서비스 비용 및 기타 추가 비용을 고려하여 가입\n금액을 설정한다.\n④발사부터 위성체가 발사체로부터 분리되는 순간까지\n비행 위험만 담보하는 발사보험(Launch Vehicle Flight\nonly)은\n주로 특수 목적으로 사용되는 탑재체\n(Payload)를 장착했거나 헤리티지(Heritage)가 \n입증되지 않은 위성체에 적용되는 조건이다.",
    "answer": 4,
    "answer_text": "다음중우주보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_026_T3_S11_106",
    "question": "다음 중 일반항공보험(General Aviation Insurance)의 \n보험료(율)를 결정하는 주요 요소가 아닌 것은?\n①조종사의 운항 경력\n②항공기 사용 목적(용도)\n③항공기 운항 구역\n④항공기 등록 년도",
    "answer": 4,
    "answer_text": "일반항공보험;보험료"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_027_T3_S11_107",
    "question": "다음 중 우주보험에 대한 설명으로 맞지 않은 것은?\n①발사보험은 일반적으로 발사시점으로부터 1년간을 \n보험기간으로 설정하고 있다.\n②발사보험의 가입금액은 위성 제작비용, 재발사비용,\n보험비용 등을 고려하여 결정한다.\n③궤도보험은 위성 수리가 불가한 특성으로 인해 전부\n손해담보(Total loss only) 조건만 존재한다.\n④궤도보험은 위성상태보고서(Health Report)가 주요한 \n언더라이팅 요소로 활용된다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "다음중우주보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_028_T3_S11_108",
    "question": "일반 항공보험증권(London Aircraft Insurance; AVN 1C)의 \n면책 조항에 해당하지 않은 것은?\n①사고의 결과를 제외하고 항공기가 다른 운송용구로 \n운송되는 동안 발생하는 사고\n②항공기에 탑승한 총 승객수가 승객 정원을 초과하는 경우\n③다른 보험에서 보상되는 손해\n④지진, 해일 등 천재지변으로 인해 발생하는 손해",
    "answer": 1,
    "answer_text": "일반;항공보험증권"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_029_T3_S11_109",
    "question": "항공보험에 가입된 항공기가 이륙중 조류와의 충돌\n(Bird Strike)사고로 엔진 손상이 발생하였다. 아래와 \n같이 동 엔진 분손사고(Partial Loss)로 엔진 수리비용이\n발생하였으며, 조종사 및 승객상해 사고는 없었다면 \n보험회사가 지급해야할 보험금은?\n보험가입내역 및 사고내역\n* 기체가입금액\n: 10억원 \n* 동 엔진부품 수리비용 : 1억원\n* 동 엔진부품 수명시간(Service Life Time) : 10,000시간\n* 동 엔진부품 사고당시 기사용시간(Time since New)\n: 2,500시간\n* 공제금액 : 1,000만원 - 1사고당. 단, 전손이나 추정전손의\n경우 공제금액 적용 안함\n①6,500만 원   ②7,500만 원   ③9,000만 원   ④1억 원",
    "answer": 1,
    "answer_text": "항공보험;가입된"
  },
  {
    "id": "IBEX_27_030_T3_S11_110",
    "question": "다음 중 우주보험의 종류 및 담보영역을 설명한 것 중 \n틀린 내용은 ?\n①“발사전보험(Pre-Launch Insurance)”은 위성체 제작 후\n발사장으로의 운송, 발사장에서의 보관위험 및 발사\n보험이 시작되기로 합의한 시점 이전까지 담보한다.\n②우리나라 우주손해배상법에 따라 우주발사체의 발사\n허가를 받고자 하는 자는 낙하물로 인한 제3자의 \n손실을 보상하는 위성발사관련 “우주손해배상책임\n보험”을 가입할 수 있으며 의무보험은 아니다.\n③“궤도보험(In-Orbit Insurance)”은 발사보험이 끝나는 \n시점부터 시작되며, 통상 1년을 보험기간으로 하고 \n다수의 위성을 운영하는 자는 다수의 위성체 전체를 \n대상으로 하여 fleet형태로 가입하기도 한다.\n④“발사리스크 보증보험(Launch Risk guarantee insurance)”은\n발사체의 이상으로 위성이 궤도목표 지점에 진입하지 \n못하는 경우 발사업체의 위성 재발사를 보증하는 보험이다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "우주보험;종류"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_026_T3_S11_106",
    "question": "다음 중 항공보험 보험계약자 또는 피보험자가 보험계약 \n체결 후 변경사항이 발생한 경우 지체없이 보험자에게 \n통지해야 하는 중요사항이 아닌 것은?\n①보험증권상 고지된 지역 이외의 운항\n②보험증권상 고지된 용도 이외의 사용\n③보험증권상 고지된 항공기의 휴항\n④보험증권상 고지된 조종사가 아닌 다른 조종사의 운항",
    "answer": 1,
    "answer_text": "항공보험;보험계약자"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_027_T3_S11_107",
    "question": "위성 발사보험(Launch Insurance)에서 궤도보험(In-Orbit\nInsurance)으로 전환되는 시점은?\n①위성이 최초로 의도적으로 점화되는 시점\n②위성이 발사대에 장착되는 시점\n③위성이 궤도에 진입하는 시점\n④초기 운영테스트 완료 후 정상적인 운영시작 시점",
    "answer": 1,
    "answer_text": "위성;발사보험에서"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_028_T3_S11_108",
    "question": "항공기가 장기간 비행하지 않을 경우, 휴항환급금 약관\n(AVN 26, Aircraft Laying-Up Returns Clause)에 의해 \n보험료 일부를 환급받을 수 있다. 다음 중 이에 대한 \n설명으로 잘못된 것은?\n①통상적인 정비 기간은 휴항환급금 지급 대상 기간에 \n포함하지 않는다.\n②사고로 인해 보험금이 지급된 항공기에 대해서는 \n휴항환급금을 청구할 수 없다.\n③연속 30일 이상 휴항하여야만 휴항환급금을 청구할 \n수 있다.\n④지상위험 및 비행위험을 합친 보험료의 일정비율을 \n휴항환급금으로 지급한다.",
    "answer": 2,
    "answer_text": "항공기;장기간"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_029_T3_S11_109",
    "question": "다음 중 항공보험의 전쟁보험약관(LSW 555 D Aviation\nHull “War and allied perils” Policy)에 대한 설명으로 \n잘못된 것은?\n①동맹파업, 소요 및 노동쟁의로 인해 발생한 기체의 \n손상을 보상한다.\n②전쟁위험으로 인한 기체의 손상으로 발생한 이익의 \n상실, 지연으로 인해 발생한 손해는 보상하지 않는다.\n③강탈 및 공중납치로 인해 적절하게 지급된 비용\n(Extortion and Hi-jack Expenses)은 보상한도 내에서 \n전액을 보상한다.\n④사보타지나 악의적인 행위로 인해 기체에 발생된 \n손해를 담보한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중항공보험의전쟁보험약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_28_030_T3_S11_110",
    "question": "최근 발사한 누리호와 같은 우주발사체의 경우 우주손해\n배상법 제5조(손해배상책임 한도액)에서 배상책임 한도를 \n규정하고 있다. 법상 우주물체 발사자가 배상하여야 하는 \n책임한도액은?\n①1,000억원\n②2,000억원\n③3,000억원\n④5,000억원",
    "answer": 4,
    "answer_text": "최근;발사한"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_026_T3_S11_106",
    "question": "다음 중 항공보험의 손해사정에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①기체전위험보험에서 분손인 경우 보험가입금액 한도\n내에서 실제 수리비용이 지급된다.\n②기체전위험보험에서 수리비에 대한 보험금 산정시 \n수명이나 분해정비시간이 정해져 있는 단위부품의 \n교체비용이나 분해정비비용에 대해서는 감가상각이 \n적용되지 않고, 수리비용 전액이 지급된다.\n③배상책임보험에서는 배상책임액에 추가하여 사전에 \n보험자의 서면 동의하에 지출된 소송비용은 보험자의\n보상한도액을 초과하여 보상이 가능하다. 다만, 배상\n책임액이 보상한도액을 초과할 경우에는 소송비용도 \n배상책임액에 대한 보상한도액의 비율만큼만 보상한다.\n④항공승무원 및 승객상해보험에서 상해사고로 인해 입원\n및 통원 치료를 받은 경우에 치료비에 대한 보상도 가능하다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중항공보험의손해사정"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_027_T3_S11_107",
    "question": "다음의 항공보험 특별약관 중 사고 항공기의 수색 및 구조\n작업, 잔존물제거 등을 위해 합리적으로 발생한 비용을\n기체보험금에 추가하여 지급하는 것을 내용으로 하는 약관은?\n①AVN76 Supplementary Payments Clause\n②AVN26A Aircraft Laying-up Returns Clause\n③AVN34 Passenger Voluntary Settlement Endorsement\n④AVN52E Extended Coverage Endorsement(Aviation\nLiabilities)",
    "answer": 4,
    "answer_text": "항공보험;특별약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_028_T3_S11_108",
    "question": "일반항공보험(General Aviation Insurance)에 있어서 \n항공기의 사용목적은 표준용도(standard uses)와 특별용도\n(special uses)로 구분된다.\n다음 중 표준용도에 해당하지 않는 것은?\n①상업적 용도(Commercial)\n②소방(Fire-fighting)\n③사적오락(Private Pleasure)\n④사업적 용도(Business)",
    "answer": 1,
    "answer_text": "일반항공보험;있어서"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_029_T3_S11_109",
    "question": "다음 중 우주보험에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①위성상태보고서(Health Status Report)는 궤도보험에 \n있어서 중요한 언더라이팅 자료로 활용된다.\n②궤도보험은 발사보험이 종료되는 시점부터 통상 1년 \n단위로 가입된다.\n③보험료 산출에 있어서 대수의 법칙이 엄격히 적용된다.\n④발사보험에 있어서 주요 사고 유형은 발사시 발사체 \n폭발 및 발사 실패, 수정불가능한 항로이탈, 최종궤도\n진입 실패 등이다.",
    "answer": 1,
    "answer_text": "다음중우주보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_29_030_T3_S11_110",
    "question": "다음 중 위성발사보험(Launch Insurance)에 대한 설명으로\n옳지 않은 것은?\n①보험가입금액은 위성체 제작비용, 발사 용역비용, 재발사\n비용, 상실이익 및 기타 비용 등을 감안하여 결정한다.\n②발사 당시에 일어날 수 있는 손실은 크게 전손과 분손으로\n구분한다.\n③발사단계의 개시시점부터 통상적으로 우주궤도에서 위성체의\n궤도상 시험이 끝날 때까지 발생할 수 있는 물적 손해 및 \n위성의 오기능에 대한 전위험 커버리지를 제공한다.\n④실제 담보기간은 일반적으로 발사시점으로부터 위성의 \n분리 궤도시험을 포함하여 90일까지로 제한된다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중위성발사보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_026_T3_S11_106",
    "question": "다음 중 항공보험의 기체전위험 및 배상책임보험증권\n(Aircraft Policy; AV1B)에서 기본적으로 담보하는 손해가 \n아닌 것은?\n①방사능 오염으로 인한 엔진 손상\n②조종사의 실수로 추락한 항공기의 전손(Total Loss)\n③기류 불안정으로 발생한 기내 승객의 부상\n④기체 사고 발생시 안전상 필요하거나, 추가손상 방지를 \n위한 비상조치 비용",
    "answer": 2,
    "answer_text": "항공보험;기체전위험"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_027_T3_S11_107",
    "question": "다음의 항공보험 특별약관 중 전쟁, 동맹파업 등과 같은 \n특별 위험을 확장하여 추가 보장을 하는 약관은?\n①AVN 52E Extended Coverage Endorsement(Aviation\nLiabilites)\n②AVN 17A Additions and Deletions Clause(Applicable\nto Hull only)\n③AVN 76 Supplementary Payments Clause\n④AVN 26A Aircraft Laying-up Returns Clause",
    "answer": 2,
    "answer_text": "항공보험;특별약관"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_028_T3_S11_108",
    "question": "다음 중 우주보험의 보험요율 산정시 우선적으로 고려해야 \n할 요소로 가장 거리가 먼 것은?\n①위성체 및 발사체의 가액\n②보험보상조건 및 보험시장 상황 \n③동형 위성체 및 발사체의 사고이력  \n④보험료 선납여부",
    "answer": 2,
    "answer_text": "우주보험;보험요율"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_029_T3_S11_109",
    "question": "다음 중 우주보험에 관한 설명으로 옳지 않은 것은?\n①발사전보험(pre-launch insurance)은 발사장소에서의 \n발사 준비기간 중 발생하는 파손, 화재 등 모든 위험을 \n담보한다.\n②발사보험(launch insurance)은 발사 중 발사체의 손상 \n및 탑승한 우주비행사의 신체상해를 포함하여 담보한다.\n③궤도보험(in-orbit insurance)은 발사보험의 종료이후에 \n개시되며, 통상 1년 단위로 매년 보험계약을 갱신한다.\n④제3자배상책임보험(third party liability insurance)은 \n발사체 혹은 위성으로 기인한 지상과 우주에서의 \n제3자가 입은 신체상해와 재물손해에 대한 담보를 \n제공한다.",
    "answer": 3,
    "answer_text": "다음중우주보험"
  },
  {
    "id": "IBEX_30_030_T3_S11_110",
    "question": "다음 중 일반 항공보험증권(London Aircraft Insurance\nPolicy; AVN 1C)의 제1장 (Section I) ‘기체보험’에서 \n규정하고 있는 일반면책사항(Exclusions)에 해당하지 \n않는 것은?\n①부품의 자연마모(wear and tear)\n②부품 기능의 저하(deterioration)\n③지진(earthquake)으로 인한 항공기의 일체의 직접 손해\n④기계적 고장(breakdown)",
    "answer": 2,
    "answer_text": "일반;항공보험증권"
  }
]